\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%used packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel} 
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amsmath}

%Document settings
\raggedbottom
\graphicspath{ {images/} }
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\headheight}{14pt}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%Custom commando's
\newcommand\litem[1]{\item{\bfseries#1.\space}}
\newcommand\tabelkleur{\rowcolor[HTML]{7070FF}}

%Custum Variables
\def\auteur{Hassan Al Kafagy, Kevin Schmidt, Alex Bijlsma, Joost van Dijk}
\def\vakcode{EEP61}
\def\titel{Acceptatiest Document}
\def\datum{\today}
\def\version{1}
\def\tabelkleur{7070FF}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Settings for Footer and Header
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\titel}
\lfoot{\datum}
\rfoot{Page \thepage \hspace{1pt} /  \pageref{LastPage}}

%Settings for document spacing
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}

%Settings for code sinppeds
\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{red},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\LARGE Hogeschool Rotterdam \par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\Large Acceptatietest \par}
	\vspace{1.5cm}
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
	{\huge\bfseries Smart Parking\par}
    \vspace{-0.2cm}
    \noindent\rule{\textwidth}{2pt}
    \vspace{1.5cm}
	{\scshape\LARGE EEP61\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape \par}
	\vfill
	{Begeleider HRO : Dhr. John Roeloffs\par}
	{Begeleider SensaMeka : Dhr. Peter Baan\par}
	\vspace{1cm}

    	{\datum \par}
	\vfill
	\clearpage
\end{titlepage}
\tableofcontents
\clearpage
\section{Inleiding}
\subsection{Doel}

Het doel van dit document is om te beschrijven hoe aan het einde van het project het product getest zal worden, aan de hand van de eerder opgestelde eisen van de klant.

\subsection{Documentconventies}
Het document wordt opgesteld door middel van LaTeX, de lettergrootte is 11pt. De opzet volgt de het template document dat door school geleverd is.

\subsection{Doelgroepen}
Dit document is bedoeld voor de volgende partijen:\par
\begin{itemize}
\item De schoolbegeleider
\item Het bedrijf SensaMeka
\item De projectgroep
\end{itemize}
Doormiddel van dit document is het duidelijk voor elke betrokken partij wat er van de leden van de projectgroep wordt verwacht. Namelijk wat de testen zijn voor het product om te kijken of het aan de eisen voldoet, en hoe deze testen uit te voeren zijn.
\subsection{Referenties}
In dit document kan verwezen worden naar de volgende documenten:\par
\begin{itemize}
\item Plan van aanpak, nieuwste versie
\item Requirements template, V0.1
\item Acceptatietest template, V0.1
\item Requirements document, nieuwste versie
\end{itemize}
\clearpage
\section{Acceptatietest}
\subsection{Voorbereidingen Acceptatietest}
In dit hoofdstuk zal worden beschreven wat er nodig is om elk van de testen uit te voeren. Het is onderverdeeld in testomgevingen, hardware voorbereiding, software voorbereiding, en overige voorbereidingen indien nodig.

\subsubsection{Testomgeving}
De testomgeving voor het uitvoeren van alle testen zal vlak buiten het kantoor van het opdrachtgevende bedrijf plaats vinden.

\subsubsection{Hardware voorbereidingen}
Om alle testen uit te voeren zal de volgende hardware benodigd zijn:
\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
\item Een rijdende auto.
\item Een werkende parkeersensor.
\item Een computer.
\item Een dBm meter.
\item Een stopwatch.
\item Een logic analyzer.
\end{enumerate}

\subsubsection{Software voorbereidingen}
Om alle testen uit te voeren zal de volgende software benodigd zijn:
\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
\item Werkende software voor het uitlezen van de verschillende sensoren.
\item Werkende software voor het aansturen van de Sigfox transmitter.
\item Werkende software voor het uitlezen van de verzonden data aan de ontvangende kant.
\end{enumerate}
%\subsubsection{Overige voorbereidingen}
\clearpage
\subsection{Acceptatietestbeschrijving}
In dit hoofdstuk worden alle acceptatietesten gedefinieerd. Een test is gedefineerd als een bij elkaar horende groep test cases. De test cases zijn gerelateerd aan de klanteisen die beschreven zijn in het Requirements document. Het is mogelijk om in één test case meerdere klanteisen te testen.

\subsubsection{Test 1: Detectie}

\paragraph{Test case 1.1}
\begin{center}
\label{testcase1.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 1.1: Het systeem moet een auto kunnen detecteren
						Req 1.4: Het systeem moet auto met een hoogte van 30cm (van grond tot onderkant) kunnen detecteren.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een rijdende auto aanwezig.
						\item De onderkant van de auto mag maximaal 30cm hoog zijn.
						\item Er is een computer aanwezig met toegang tot de  backend server.
						\item Er is geen spraak van regen.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Binnen 15 seconden moet worden aangegeven op het dashboard dat er een auto op de parkeerplek staat. Dit mag 3 keer opnieuw geprobeerd worden.				
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Zet de parkeersensor aan, en verifieer dit.
						\item Leg de parkeersensor neer op de parkeerplek.
						\item Rij met de auto op de parkeerplek
						\item Kijk op het dashboard of het wordt aangegeven dat de auto op de parkeerplek staat.
						\item Herhaal dit maximaal drie keer, totdat de auto is waargenomen.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\paragraph{Test case 1.2}
\begin{center}
\label{testcase1.2}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 1.2 Het systeem moet een accuratie hebben van minstens 90\%.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een rijdende auto aanwezig.
						\item De onderkant van de auto mag maximaal 30cm hoog zijn.
						\item Er is een computer aanwezig met toegang tot de server.
						\item Er is geen spraak van regen.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Bij minimaal 10 uitgevoerde testen moet 90\% een verandering doorgeven binnen 15 seconden.		
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
	
						\item Zet de parkeersensor aan, en verifieer dit.
						\item Leg de parkeersensor neer op de parkeerplek.
						\item Rij met de auto op de parkeerplek.
						\item Kijk op het dashboard of het wordt aangegeven dat de auto op de parkeerplek staat.
						\item Rij met de auto van de parkeerplek af.
						\item Kijk op het dashboard of het wordt aangegeven dat de auto niet meer op de parkeerplek staat.
						\item Herhaal dit minimaal tien keer.
						\item Bereken het percentage van het aantal succesvolle metingen.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\paragraph{Test case 1.3}
\begin{center}
\label{testcase1.3}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 1.3 Het systeem heeft minstens twee detectie middelen.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een prototype gemaakt.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als het prototype twee of meer detectiemiddelen heeft is deze test geslaagd, bij één of minder niet.	
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Bekijk het prototype, en tel het aantal verschillende detectiemiddelen.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Test case 1.4}
\begin{center}
\label{testcase1.4}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 1.5 Het systeem wordt uit slaapmodus gehaald wanneer het eerste detectiemiddel iets detecteert.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een prototype gemaakt.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als het gevisualiseerd kan worden dat het systeem niet meer in slaap modus zit, na het detecteren van beweging, is deze test gehaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Zet de microcontroller in slaap modus.
						\item Zwaai met je hand boven de PIR sensor.
						\item Meet het stroomverbruik van de microcontroller.
						\item Kijk doormiddel van het stroomverbruik of de microcontroller uit de slaap modus wordt gehaald en in de slaapmodus wordt gezet.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Test case 1.5}
\begin{center}
\label{testcase1.5}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 1.6 Wanneer de PIR sensor iets detecteert zal de magnetometer geactiveerd wordt.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een prototype gemaakt.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als de magnetometer aan gaat na het activeren van de PIR sensor, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Zwaai met je hand boven de PIR sensor.
						\item Kijk doormiddel van de logic analyzer of er activiteit op de I2C bus is.
						\item Verifi/"eer of de werking van de I2C bus juist is.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\clearpage

\subsubsection{Test 2: Communicatie}

\paragraph{Test case 2.1}
\begin{center}
\label{testcase2.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 2.1: Het systeem kan een parkeerstatus doorgeven aan een backend server.
						Req 3.2: De voeding is in staat om de transmit burst aan te kunnen.
						Req 4.1: De status van de parkeersensor is uit te lezen.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een computer aanwezig met toegang tot de  backend server.
						\item Er is een werkend prototype aanwezig, en wordt voorzien van stroom.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als de backendserver een parkeerstatus doorgegeven krijgt, is  deze test behaald. Ongeacht of het een verandering ten opzichte van de vorige parkeerstatus is.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Laat de parkeersensor een parkeerstatus doorgeven.
						\item Verifiëer op de computer of deze is aangekomen.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\paragraph{Test case 2.2}
\begin{center}
\label{testcase2.2}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 2.2: Het systeem werkt doormiddel van het Sigfox netwerk.
						Req 2.3: Het systeem verzend berichten op interrupt basis.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een computer aanwezig met toegang tot de  backend server.
						\item Er is een werkend prototype aanwezig, en wordt voorzien van stroom.
						\item Er is een stopwatch aanwezig.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als er een commando wordt gegenereerd voor het versturen van een datapakket via Sigfox, en dit commando op basis van een interrupt werkt is deze test behaald. 
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Laat de parkeersensor een parkeerstatus doorgeven.
						\item Verifiëer op de computer of deze is aangekomen.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Test case 2.3}
\begin{center}
\label{testcase2.3}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 2.4: Het verzendsignaal heeft een maximale sterkte van 14dBm bij 1.5 meter hoogte.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een werkend prototype aanwezig, en wordt voorzien van stroom.
						\item Er is een dBm meter aanwezig.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als de sterkte van het signaal onder de 14dBm is tijdens het versturen van een pakketje is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Zet het prototype aan.
						\item Laat het prototype gedurende tien seconden continue signalen verzenden.
						\item Meet de sterkte van het signaal doormiddel van de dBm meter gedurende deze 10 seconden.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\subsubsection{Test 3: Voeding}

\paragraph{Test case 3.1}
\begin{center}
\label{testcase3.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 3.1: De batterijduur bedraagt minstens 5 jaar.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Voorwaarde 1.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als het blijkt dat de accu 5 jaar lang mee kan gaan is deze test behaald parkeerstatus is.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Handeling 1.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}



\subsubsection{Test 4: Backend}
\paragraph{Test case 4.1}
\begin{center}
\label{testcase4.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 4.2: De RSSI is visueel zichtbaar.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item De software voor het ontvangen en uitlezen van de data die binnenkomt via het Sigfox netwerk werkt.
						\item Er is een computer aanwezig met toegang tot de  backend server.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als er een indicator is voor de RSSI, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Verzend een datapakket met een fysieke afstand van 1 tot 5 centimeter tussen de verzender en ontvanger.
						\item Lees de RSSI uit.
						\item Verzend een datapakket met een fysieke afstand die groter is dan 30m tussen de ontvanger en verzender.
						\item Lees de RSSI nogmaals uit, vergelijk deze twee metingen.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\paragraph{Test case 4.2}
\begin{center}
\label{testcase4.2}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 4.3: Het adres van de Sigfox module is uit te lezen.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item De software voor het ontvangen en uitlezen van de data die binnenkomt via het Sigfox netwerk werkt.
						\item Er is een computer aanwezig met toegang tot de  backend server.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als het uitgelezen adres juist is, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Verzend een datapakket doormiddel van het Sigfox netwerk.
						\item Lees het adres uit van de verzendende Sigfox chip.
						\item Verifiëer of dit adres het juiste adres is.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\subsubsection{Test 5: Behuizing}
\paragraph{Test case 5.1}
\begin{center}
\label{testcase5.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 5.1: De behuizing is waterdicht.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een behuizing gemaakt voor het prototype.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als er geen water in de behuizing zit na de test, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Spuit water op de behuizing.
						\item Verifiëer of er water in zit.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Test case 5.2}
\begin{center}
\label{testcase5.3}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 5.3: De behuizing kan makkelijk geïntegreerd worden met/op een parkeerplek
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een behuizing gemaakt voor het prototype
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	De klant is van mening dat het product makkelijk genoeg geïntegreerd kan worden met/op een parkeerplek.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Laat zien aan de klant hoe het product geïntegreerd kan worden met een parkeerplek.
						\item Vraag de klant om hun mening.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage

\subsubsection{Test 6: Niet-functionele requirements}
\paragraph{Test case 6.1}
\begin{center}
\label{testcase6.1}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 6.1: De BOM-kosten van het product zijn 20-25 euro bij 1000 stuks.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een BOM gemaakt van het prototype, uitgaande van 1000 stuks.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als de kostprijs onder de 25 euro ligt bij 1000 stuks, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Bereken de kostprijs bij 1000 stuks.
						\item Kijk of de kostprijs onder de 25 euro ligt.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\paragraph{Test case 6.2}
\begin{center}
\label{testcase6.2}
\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
\hline
	Klanteis(en): 	& 	Req 6.2: De microcontroller komt uit de STM32 serie.
\\\hline
	Voorwaarde(n): 	& 	\begin{itemize}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Er is een microcontroller.
						\end{itemize}
\\\hline
	Testinvoer:		& 	n.v.t.				
\\\hline
	Testuitvoer:	&					
\\\hline
	Criteria:		&	Als de microcontroller uit de STM32 serie komt, is deze test behaald.
\\\hline
	Testprocedure	&	\begin{enumerate}[itemsep=0pt,topsep=0pt]
						\item Zoek het serienummer van de microcontroller op.
						\item Kijk of het serienummer van de microcontroller begint met 'STM32'.
						\end{enumerate}
\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage
\section*{Bijlagen}
\end{document}